開門即升 卡腳獲救 婆婆逃出恐怖𨋢 42年升降機失控上頂樓再急墜18層

2018年08月01日

開門即升 卡腳獲救 婆婆逃出恐怖𨋢
42年升降機失控上頂樓再急墜18層

■涉事升降機於意外後封閉，承辦商昨派人檢查。黃麗英攝

【本報訊】78歲的郭婆婆前晚在銅鑼灣美蘭閣搭𨋢回7樓寓所，步出𨋢門之際升降機突然稍微上升，卡着她其中一隻腳致跌倒，同𨋢男住客察覺有異，扶起婆婆出𨋢，升降機隨即升至23樓頂樓再急墜18層至5樓才停下。機電署調查後初步發現升降機沒發生急升情況，相信是升降機廂位置感應器故障，導致未能準確停在目的地樓層。

記者：黃麗英 李家傑

郭婆婆留醫一晚後昨已出院，她左手踭貼上膠布，行動自如，但不願意談及事件。現場為銅鑼灣信德街1至7號美蘭閣，大廈有兩部升降機，自1976年入伙運作至今42年，1號升降機可到達雙數樓層，2號升降機則到達單數樓層。

機電工程署發言人指涉事升降機品牌為東芝，紀錄顯示該部𨋢以往未發生須呈報事故，承辦商上次例行保養日期為上月21日，現時會待承辦商修理及全面測試，證實機件正常運作後才恢復運作。

事發於前晚9時許，郭婆婆於大廈地下乘2號升降機欲返回7樓寓所，同𨋢有一名年約30多歲居於中層的男子，起初升降機未見異常，到達7樓後如常開門，但當郭婆婆步出升降機一刻，升降機突然稍微上升，她反應不及一隻腳被卡着，失平衡向前跌倒。

■意外中受傷的郭婆婆昨已出院。

機電署：感應器故障肇禍

同𨋢男住客察覺升降機有異常情況，扶起郭婆婆逃出升降機。兩人甫離開，升降機即升至23樓頂樓再急墜18層，降至5樓始停下。兩人驚魂甫定後報警，郭婆婆跌倒時頭及手部輕傷，由救護車送院。警員調查後初步相信事件無可疑，將案件列作有人意外受傷，並通知機電署跟進。

涉事2號升降機事故後封閉，機電署人員曾到場調查。至昨早9時許，負責維修保養的承辦商好歷香港升降機有限公司派出維修人員與機電署人員再到場調查，眾人未有回應提問。好歷發言人回覆查詢時稱事故原因仍在調查中。

機電署調查後初步發現升降機沒發生急升情況，相信是升降機廂位置感應器故障，導致未能準確停在目的地樓層。機電署發言人指，已建議升降機負責人盡快升級升降機設施，令運作更安全可靠。根據機電署資料，去年7月至今年6月期間，好歷的服務質素表現獲90至99分，5星滿分評級中屬3星。

負責管理美蘭閣的福輝管理有限公司經理陳先生表示，事後有派人到醫院探望受傷婆婆，並會依照保險賠償其損失，他又稱大廈每星期均會有人檢查升降機，現時會按正常排程檢查大廈另一部升降機，未有考慮暫停其運作，以免影響居民出入。

上一則
上一則
結緣契機：200萬擇日嚇窒李嘉誠

下一則
下一則
姦劫舞女潛逃23載 輔警囚8年

男乘客反應

唔出𨋢會唔會死

驚過 入住請㪣門

個男人反應好快

入𨋢請敲門

辛辛苦苦供大半世樓
就要香港人喺自己層樓玩機動遊戲

正常正常, 香港業主慳錢慳到咁

死亡陷阱，男既唔係夠醒目已經死咗

我家下呢棟都4x年,但夾錢換過部lift好撚貴,全部人都唔制

到時死左人大家就制架啦

個男人反應真快

走遲1秒就

公屋又勝

退休後管理費,差餉,5年小修10年大修

郭婆婆皮膚好嫩口咁既

幾百萬一部，嘔都嘔唔出啦

公屋換𨋢係咪政府出錢

個男乘客算唔算好心有好報
佢唔扶個呀婆既話就係入面玩跳樓機

睇黎又係貪平搵雜廠
(呢間係迅記旗下接非原裝機保養的牌頭)

無事既,無事既
一係平平地買大陸lift

每戶幾十萬走唔甩

仲有就係保唔保證到係用外國貨,一陣間畀人用黎入支那貨中間落格到時畀完錢又loop多次死亡電梯

翻新都係搵返岐視搞啦 不過班慳錢業主肯先算

我又係噉諗
佢救咗阿婆，所以先會出咗去
如果佢真係當睇唔到／唔幫手，佢就留返喺入面玩跳樓機

死咗人都未必換 只會慶幸唔係自己／親人出事

近幾年已經好多次壞壞地,試過好多次部lift關咗門之後唔上唔落禁咩制都無用,要出面有人禁制先開得返,又試過突然跌2,3層,十幾年前我直頭試過同老母搭卡住喺兩層之間,要消防員黎救
仲要家下冇咗看更(嫌貴),萬一有咩事上黎...
仲有,1樓係貨倉黎,D人日日來回運貨

其實香港六間大型𨋢公司,而家都係engineered in the USA/Switzerland/Finland/Japan,之後就made in chi na

貨倉可以試下搵屋宇署同地政,有機會係非法改變用途

升降機維修係所有維修工種最cheap最低人工

開放市場之後,香港六大𨋢公司搶先低價用第二個牌頭接雜廠機保養

大命

升降機隨即升至23樓頂樓再急墜18層至5樓才停下。機電署調查後初步發現升降機沒發生急升情況，相信是升降機廂位置感應器故障，導致未能準確停在目的地樓層。

咁即係有無上到23樓，再落返5樓？？？

on9 留返d錢做帛金咪算

你又唔好講公屋又贏
有d 舊樓齡大過你個d 公屋仲未換𨋢ga

但係房署一定唔會搵雜廠保養

就算好似GEC機呢d已滅絕品種咁,一路都係由新買家(即係O記個仔)負責

問題黎啦
Gec d 電腦機 90～2000年貨仔
D 電路板廠都收曬皮
你覺得 d 機 一壞，佢都有無物料整呢

其次，電腦機都已經算新，仲有方法整到
但舊到行炭精豬仔發電機個d 公屋大執位仲有好多啦巴打
個d 機器有做保就好
無就 （就好似今單新聞咁）

死神來了

轉晒用大陸零件

應該會陸續出事

大家小心

又一單

好歷班人係咪唔識整lift
我呢度政府大樓佢地做保養又係成日壞

以前住過呢棟
七八年前未搬已經傾換𨋢
到宜家都未搞

losangmoon

應該係問”迅記係咪將d廢柴師父全部搬哂去hk.l”

真係有機會唔死
又唔係沖到落地下
最多都係震傷姐 我估

唔扶可能唔會壞添

落格緊架啦，中港融合嘛

都話左香港最大嗰七八間𨋢公司,老早就已經係支那設廠啦

講緊d19 法圍落格
做乜姐你？